# configurer les parametres git




### les étapes


1.Ouvrir le terminal de commande

2.Saisir son username:
``git config --global user.name "FIRST_NAME LAST_NAME"``

3.Saisir son adresse email:
```git config --global user.email "MY_NAME@example.com"```

4.Dans settings, cliquer sur plugin et installer gitlab projects


5.Redémarrer Webstorm

6.Retourner dans settings, puis cliquer sur version control et aller sur gitlab


7.Saisir https://gitlab.com dans la 1ere ligne


8.Saisir gitlab.com dans la 2 ème

9.Cliquer sur token, puis sur API et créer le token

10.Saisir le token


11.Git est activé, saisir git init dans le terminal de commande pour s'en assurer


